
MCQs
1. Which of the following is not OOPS concept in Java?
a) Inheritance
b) Encapsulation
c) Polymorphism
d) Compilation

Answer: d) Compilation


2. Which of the following is a type of polymorphism in Java?
a) Compile time polymorphism
b) Execution time polymorphism
c) Multiple polymorphism
d) Multilevel polymorphism

Answer:  a) Compile time polymorphism

3. When does method overloading is determined?
a) At run time
b) At compile time
c) At coding time
d) At execution time
Answer: b) At compile time


4. When Overloading does not occur?

a) More than one method with same name but different method signature and different number or type of parameters

b) More than one method with same name, same signature but different number of signatures

c) More than one method with same name, same signature, same number of parameters but different type

d) More than one method with same name, same number of parameters and type but different signature
Answer: d) More than one method with same name, same number of parameters and type but different signature

5. Which concept of Java is a way of converting real world objects in terms of class?
a) Polymorphism
b) Encapsulation
c) Abstraction
d) Inheritance

Answer: c) Abstraction

6. Which concept of Java is achieved by combining methods and attribute into a class?
a) Encapsulation
b) Inheritance
c) Polymorphism
d) Abstraction

Answer: a) Encapsulation


7. What is it called if an object has its own lifecycle and there is no owner?
a) Aggregation
b) Composition
c) Encapsulation
d) Association

Answer: a) Aggregation


8. What is it called where child object gets killed if parent object is killed?
a) Aggregation
b) Composition
c) Encapsulation
d) Association

Answer: b) Composition


9. What is it called where object has its own lifecycle and child object cannot belong to another parent object?
a) Aggregation
b) Composition
c) Encapsulation
d) Association

Answer:  b) Composition


10. Method overriding is combination of inheritance and polymorphism?
a) True
b) false

Answer: a) True

11. Why classes are known as abstract data types (ADT)?
A.	Because classes are user-defined data types
B.	Because it supports the theory of hierarchical classification
C.	Because it allows dynamic binding
D.	Because it uses the concept of data abstraction

Answer:  Because it uses the concept of data abstraction


12.Which is not true about the object-oriented approach?
A.	Emphasis is on data rather than procedure
B.	Data is hidden and cannot be accessed by external functions
C.	Objects communicate through functions
D.	It supports abstract data but not the class

Answer: D) It supports abstract data but not the class

13) An abstract class in Java can be created using the keyword __.
A) final
B) interface
C) abstract
D) static

Answer: C) Abstract

14) To create an Abstract class, the keyword "class" is also required. State TRUE or FALSE.
A) TRUE
B) FALSE

Answer: A)TRUE


abstract class ClassA{ }
15) Can you create an object from an abstract class in Java?
A) Yes
B) No

Answer: B) NO

MCQS
1. Which of the following is an invalid declaration for the main method in java program?
A) public static void main (String [ ] args)
B) public static strictfp void main(String args[ ])
C) final static public void main (String args[ ])
D All are Correct
Answer: B) public static strictfp void main(String args[ ])


2. A top level class may have which one of the following access modifiers?
A) package
B) private
C) protected
D) public
Answer:  D) public

3. A subclass is also called as
A) inner class
B) nested class
C) derived class
D) hidden class
Answer: C) derived class

4. Attribute of an object can include information about
A) State
B) Method
C) Behaviour
D) Procedures
Answer: A) State

5. Which of the following is not a wrapper class?
A) Vector
B) Character
C) Boolean
D) Integer
Answer:  A) Vector


6. Which of the following method is used to initialize the instance variable of a class?
A) Class
B) Public
C) Constructor
D) Destructor
Answer C) Constructor

7. The last statement in a finalize method should always be
A) super (finalize)
B) super finalize()
C) finalize(method name)
D) no restrictions
Answer: B) super finalize()

8. Which is an acronym for, it physically exists; it contains JRE + development tools?

A) JRE
B) JVM
C) JDK
D) None of the above
ANSWER: C) JDK

9) In Java, objects will expose variables and functions in these variables are also known as?

A) Fields
B) Methods
C) Fields & Methods
D) None of the above

ANSWER:  B) Methods





10) In which the access modifier means that the field can be accessed by all classes in your application?

A) private
B) Public
C) Package
D) Protected

ANSWER:  B) Public

11) Static fields belong to the class, not instances of the class?

A) True
B) False

ANSWER:  A) True

12) Which field cannot be changed after the object has been constructed?

A) Static field
B) Non-static field
C) Final field
D) Naming field

ANSWER:  C) Final field

13) The following syntax is used to declare,
[access_modifier] [static] [final] type name [= initial value] ; ?

A) Field
B) Method
C) Overloading method
D) Both B & C
ANSWER:  A) Feild

14) Which is a non-static method having the same name as its class?

A) Field
B) Method
C) Constructor
D) None of the above
ANSWER:  C) Constructor


15) Constructor is like a method that is used to initialize the state of an object. It is invoked at the time of object creation?

A) True
B) False

ANSWER: A) True

16) Which is a technique in Java in which a class can have any number of constructors that differ in parameter lists?

A) Constructor overloading
B) Method overloading
C) Operator overloading
D) None of the above

ANSWER: A) Constructor overloading


17) Constructor does not perform other tasks instead of initialization?

A) True
B) False

ANSWER: B) False

18) Which constructor is used to provide different values to the distinct objects?

A) Default constructor
B) Parameterized constructor
C) Overloading constructor
D) None of the above

ANSWER:  B) Parameterized constructor



MCQ

1) Which inheritance is not supported in java?

A) Single inheritance
B) Hybrid inheritance
C) Multilevel inheritance
D) Java supports all of the above
ANSWER: B) Hybrid Inheritance

2) Which is a mechanism in which one object acquires all the properties and behaviours of parent object?

A) Inheritance
B) Encapsulation
C) Polymorphism
D) None of the above
ANSWER: A) Inheritance

3) The following Syntax is used for?

class Subclass-name extends Superclass-name
{
//methods and fields
}

A) Polymorphism
B) Encapsulation
C) Inheritance
D) None of the above
ANSWER:  C) Inheritance


4) If subclass (child class) has the same method as declared in the parent class, it is known as?

A) Method overriding
B) Method overloading
C) Constructor overloading
D) None of the above
ANSWER: A) Method overriding




5) In Method overriding a subclass in a different package can only override the non-final methods declared public or protected?

A) True
B) False
ANSWER:  A) True

6) Which allows you define one interface and have multiple implementations?

A) Encapsulation
B) Inheritance
C) Polymorphism
D) None of the above

ANSWER: C) Polymorphism

7) Which type of polymorphism is nothing but the method overloading in java?

A) Compile time polymorphism
B) Runtime polymorphism
C) Static polymorphism
D) Both A & C

ANSWER: A) Compile time polymorphism

8) Which is a perfect example of runtime polymorphism?

A) Method overloading
B) Method overriding
C) Constructor overloading
D) None of the above

ANSWER: B) Method overriding

9) The following two rules are defined by?
1. The parameters may differ in their type or number, or in both.
2. They may have the same or different return types.
A) Method overloading
B) Method overriding
C) Constructor overloading
D) None of the above
ANSWER:  A) Method overloading


10) Which method cannot be overridden?

A) Final Method
B) Final class
C) Final Variable
D) Both A & C

ANSWER: A) Final Method

11) A final class not to be inherited?

A) True
B) False
ANSWER:  A) True

12) A class which cannot be instantiated is known as?

A) Abstract Class
B) Abstract Method
C) Both A & B
D) None of the above
ANSWER: A) Abstract Class

13) An abstract class has no use until unless it is extended by some other class?

A) True
B) False

ANSWER: B) False


14) The following syntax is a declaration for?
abstract return_type ();//no braces{}

A) Abstract Class
B) Abstract Method
C) None of the above

ANSWER:  B) Abstract Method


15) Multiple inheritances is not supported in case of class but it is supported in case of interface?

A) True
B) False
ANSWER: A) True